大專界訪英澳 促推制裁法案

大專界訪英澳 促推制裁法案

邵嵐（右）在英國會見多名國會議員包括道布爾（中）等。

【本報訊】香港大專學界國際事務代表團（IAD）發起「圍中計劃」，展開第二輪國際游說工作，希望建立全球對抗中共的反包圍網，喚起外國政府對中國勢力擴張及採取措施制裁打壓香港人士。兩名發言人張崑陽及邵嵐月中分別到訪澳洲、歐盟及英國，冀把握美國國會正在審議《香港人權及民主法案》的時機，加緊促請外國政府推動相關法案，甚至推行類似美國《全球馬格尼茨人權問責法案》的制裁機制，針對打壓香港人權自由的中央及特區政府官員；兩人指，澳洲及英國都反應正面。

正在英國訪問的邵嵐向《蘋果》表示，冀透過外訪保持國際輿論就香港問題的關注度，並趁美國眾議院通過人權法案，「應該多多少少會影響其他國家」，促進各國仿效，對打壓香港的人士採取制裁措施，最後亦希望在香港回歸後首度引用緊急法先例下，「打定個底」以防香港情況急轉直下，爭取外國接受香港政治難民。

相關新聞：派南亞裔下屬清潔 五分鐘快閃

爭取BNO平權

邵嵐稱在英國會見多名國會議員包括道布爾（Steve Double）等，希望推動BNO護照平權，降低成為公民的門檻等。她亦向議員提及前線警員針對女性及年輕人，及解釋示威者武力升級多出於自衞等，指對方表示理解，但強調希望港人盡可能以和平手法抗爭、爭取更大的國際支持。

有指英國或推出《馬格尼茨基法案》（Magnitsky Act），以制裁侵犯人權者，邵引述國會議員指，認同類似法案可行，IAD亦正草擬制裁名單，將提交予英國國會。邵續指，數名國會議員過去甚至因為發表撐港言論遭中國政府及其支持者威嚇，收到恐嚇信及惡意留言等，相信對方清楚中國手段。

日前剛完成澳洲訪問的張崑陽指澳洲面臨中國銳實力入侵，當地政府已有所警惕，推動措施抵制正在崛起並進行政治擴張的中國，包括去年通過兩項反外國干預的法案，認為要加強與澳洲的聯繫，建立反包圍中國的網絡。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
冀建立司法互助提升地位

下一則
下一則
西環集中營︰ 美國鎖喉 北京反制「得啖笑」 (季陶)

派南亞裔下屬清潔 五分鐘快閃
港30萬教徒 遜尼什葉共融
南亞裔派水：港人不分膚色
舉牌守護清真寺：勿中奸計
黑衣人清洗染藍閘門
女商宣揚抗爭反極權
藍水怪追擊 彌敦道大逃亡
「裝修」升級 火攻中資店
警大埔截車撿42汽油彈
雷生春外現「炸彈」 機械人引爆
35萬人抗命 塞爆九龍
「聽完施政報告仲嬲」
七旬漢無懼蒙面惡法：最多被警打
速龍槍指記者 推人扯鏡頭
林鄭談特赦 圖救建制選情
聶德權為醜聞道歉 市民促下台
夫妻檔炒樓勁賺700萬
楊潤雄：助在職家長教育子女
台灣禁陳同佳管浩鳴入境
冀建立司法互助提升地位
西環集中營︰美國鎖喉 北京反制「得啖笑」
中六生遭劏肚 市民怒轟企圖謀殺
白衣人挑機：有證據咪告我囉
遇襲廚師：點可以釋懷？
「7.27元朗萬人埋伏護村」
嘍囉落網 江湖猛人甩身
鎮壓九龍大遊行 水炮褻瀆清真寺教徒斥侮辱 警知衰補鑊

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

佢地真係好積極做野
快啲幫下佢地眾籌啦, 仲差啲先達標